（緊急） 燙傷

我想問浸左冰好耐 拎出黎都係好痛下一步要點做 除左call白車

睇醫生la on9 上黎問 低能

唔call白車咪頂到聽朝去睇私家
有冇燙傷膏搽下呀

冰敷個30分鐘以上 唔喺會起水撲
查燙傷膏

有冇相

我無生到水泡剩係離開冰水就痛

就係無

點燙法先
水？ 油？ 火？

屌 落樓下便利店買啦

冇出水泡嘅 用娥羅納英都得
佢本身有治輕微燙傷嘅功效

。 睇落好似無野咁

係味要乾左先用

呢d傷係慢慢痛出黎嫁la
隨時痛到瞓唔到

梗係啦 唔抹乾就搽咪溝淡晒囉

等我再浸多30分鐘冰水先 一離開水就痛

去睇醫生囉 橫掂咁痛你都瞓唔著㗎啦

試過燙傷遲兩日先起泡

其實應該係開水喉沖，流動嘅水可以有效啲咁 帶走啲熱 (好似係)
不過你都應該浸左好耐冰水就由佢

燙傷個面積幾大? 咩液體同幾熱? 幾耐先去到降溫?

除左浸冰水其實你冇咩可以做

搽唔搽野我覺得冇乜分別 又唔會快D好返

不如你諗下點止痛算 真係好撚痛食止痛藥囉

如果冇出水泡應該唔係太嚴重
你陣間可以搽厚少少
頂到聽朝再買燙傷膏

啱啱煮完麵拎出嚟倒瀉左左手中左

沖水沖到唔痛 唔好亂查任何野 包括燙火膏

宜家剩係用右手打字🤦🏻‍♂️

宜家沖常溫水沖過去好似熱水咁沖唔到

唔好玩啦
你去睇醫生 人地都會開藥膏搽
痴撚線

area 有幾多個手掌心到? 好似易明啲

自然療法

如果水泡範圍唔大

有d紗布係燙傷用會吸走水泡

大就要睇醫生處理

call 白車都驚

其實最痛係左手食指同中指同對落少少掌心

兒登真係兒登
亂鳩咁黎教人
唔好搽藥膏 搽豉油好冇

冰已經用完 睇下d水慢慢降溫會唔會都痛

其實不如都係影相啦

上面影左

燙傷通常唔會即刻起水泡 隔一兩日先會起

睇落似無野

其實最好係沖室溫水
沖到唔痛
浸冰水好大機會會起水泡
基本上沖到唔痛就得
之後搽返d嘢痛幾日就冇事

btw 建議樓主咁大個人可以google吓
快得嚟又準確 好過你上連登問

落街買包冰啦
要係咁搵水沖住㗎

Google 過話用鹽

之前燙傷 即刻fu冰又係痛到痴線 自始就知道沖凍水算

認真答：開水喉一路沖，沖到feel到無咁痛，跟住開盤水加冰落去浸住隻手，浸完仲痛就不停loop依兩個steps

不過都過咗咁耐，你搽藥嘅話唔爭在斬埋隻手佢

紅色果到d皮甩晒

點解揀浸冰水

有些人覺得用水沖沒辦法快速降溫，會將患部泡冰水或用冰塊冰敷，不過直接用冰水或冰塊降溫可能會導致皮膚凍傷，因此還是應該使用「流動的水」，沖洗5至30分鐘，才是正確的方式。

倒瀉麵辣親下都要上黎問真係好on9

我google 完 去到第二個步驟 浸到唔痛為此 但浸左好耐 所以先上黎問問

自膠，load 唔到圖

🤷‍♂️你試下用岩岩煮完嘅熱水淋落隻手到

放緊暑假呀嘛
兒登係咁上下

試下上堂留心d聽書
常識堂都有教
唔好咁夜瞓仲要食宵夜啦

痾尿落去